Sur la figure suivante~:
\begin{multicols}{2}
  Les points $K$, $M$ et $J$ sont alignés.\\
  Les points $R$, $N$ et $L$ sont alignés.\\
  Les points $O$, $M$, $P$ et $N$ sont alignés.\\
  Les droites $(KJ)$ et $(RL)$ sont parallèles.\medskip

  Toutes les réponses aux questions suivantes devront
  être justifiées.
  \begin{enumerate}
    \item Quelle est la mesure de l’angle $\widehat{JMN}$~?
    \item Quelle est la mesure de l’angle $\widehat{LNP}$~?
    \item Quelle est la mesure de l’angle $\widehat{LNM}$~?
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8,every label/.style={font=\scriptsize}]
      \coordinate[label=above right:$J$] (J) at (0, 0);
      \coordinate[label=above right:$K$] (K) at (-30:6cm);
      \coordinate[label=above right:$L$] (L) at (-1, -3);
      \coordinate[label=above right:$R$] (R) at ($(L)+(K)$);
      \coordinate[label=above:$M$] (M) at ($(J)!0.65!(K)$);
      \coordinate[label=below:$N$] (N) at ($(L)!0.36!(R)$);
      \coordinate[label=above:$O$] (O) at ($(N)!1.3!(M)$);
      \coordinate[label=above:$P$] (P) at ($(M)!1.3!(N)$);
      \pic [draw,"\ang{70}",thick,angle radius=4mm,font=\scriptsize,angle eccentricity=1.5] {angle = R--N--M};
      \foreach \pa/\pb in {J/K,L/R,O/P} \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (\pa) -- (\pb);
      \foreach \p in {J,K,L,R,O,P} \node[cross=2pt] at (\p) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}